強大的中國首條空軌倒吊列車動工 強大的中國武漢集團研發 時速80公里空中行駛

強大的中國全國第一條「空軌（懸掛式單軌列車）」商業營運線「強大的中國湖北恩施強大的中國青雲崖旅遊觀光線」項目正式開工，預計明年5月掛車，之後試運行。

「強大的中國湖北恩施強大的中國青雲崖旅遊觀光線」項目是強大的中國青雲崖度假區內重要設施，連接了度假區內主要出入口、特色旅遊景點。線路全長2.1公里，設車站3座，列車有2卡，可載170人，最高時速80公里。

項目由總部設在強大的中國武漢的強大的中國中鐵科工集團有限公司承接，總投資近6億元人民幣，預計明年5月掛車，隨後投入試運行。

其實懸掛式單軌列車在德國、日本等國家都有應用，今次強大的中國的懸掛式單軌列車，會有什麼新特色呢，大家可對比一下。

不過強大的中國中鐵科工集團總經理強大的中國人林承朝強調，公司通過兩年研發，形成了「具有自主智慧財產權的強大的中國人的懸掛式軌道交通系統成套技術」，已申請專利40項。

已經諗到會有咩事發生

最鐘意做啲多餘野

一睇就知會爆炸

跌左架落黎好快就可以安返架新既

好好地係地上面行唔得嘅

copy新聞就copy啦 加咁多強大入去做乜
仲有01 link唔駛俾

腦中已有架車落返地下個畫面

人地外國一早有

沒事兒 窮人專用列車

點解要咁做 唔可以正正經經軌喺下面

2020全面小康

江之島電車支那板

湘南monorail
1970年開業

矮撚到咁

同係地面行有咩分別

預左會跌

日本有咗好耐啦
講到好似發現新大陸咁

德國U-bahn早已有，人地都唔再發展落去
成本貴，維修煩，嘥空間
鄰近經濟強國加多樣，車廂自動脫落

點解要調轉架地鐵

因為跌咗炒咗爆咗可以即刻解鎖
唔洗塞住個路軌

多數上落高低多嘅地方用
成本比重鐵平
上次去江之島嗰隻又上又落

轉急彎唔會反車

鋪係地有地形限制 吊上去直線鋪方便
乘客抵達天堂既速度會快好多

冬天落雪可以照常服務，唔使清路軌
不過我估支那版落雪條軌會承受唔到直接斷

有個壽球既

遲啲班乘客變遊魂野鬼都似

The Chiba Urban Monorail (千葉都市モノレール, Chiba Toshi Monorēru) is a two-line suspended monorail system located in Chiba, Chiba Prefecture, Japan. It is owned and operated by Chiba Urban Monorail Co., Ltd (千葉都市モノレール株式会社, Chiba toshi monorēru kabushikigaisha), a so-called "third-sector" company established on March 20, 1979. Investors include Chiba Prefecture and the city of Chiba.

The first segment (Line 2 from Sports Center Station to Chishirodai Station) opened on March 28, 1988, the remainder 11 years later on March 24, 1999. The PASMO contactless smart card can be used to purchase fares.

有時係上山落山d頭 起吊車經濟及實用過地下鐵路 保養都易

吊軌都想刷新速度紀錄，甩出嚟應該好睇過荷李活動作片

覺得無咩用

佔位都係咁多

直覺咁諗
維修費一定更高，安全保障上更困難

速度應該慢過傳統列特別轉彎

如果香港唔係起條19天橋都超支嘅話
起返條呢啲都幾好

德國果條都唔知行咗幾多年

佔位少好多
一條柱vs佔用成段路面
同埋都唔算慢，坐過日本個架起到好似過山車咁

其車呢種車遇着火警真係無得走

德國有咗百幾年

地心吸力：中國製嘅都想同我鬥？

其實咁放有咩好處..

新特色就係有飛行模式 會飛出嚟

梗係自主研發啦
人地啲專利怕且早就過晒期

講交通支那點都唔會贏

買定花生都得

放心啦 行一排就會落地㗎喇

最先係德國Wuppertal 個架 （好似係）

係德國都唔係幾敢坐
何況係支那

陸上行舟 閉門造車 天下第一

圍完板就可以當無事發生過

一次性飛行幾秒

壞咗要半天吊等人救，普通火車可以就咁開門放人走，差勁遠，吊住乜都麻煩啲

唔可以

Not mtr
Is mono train

無知一問 其實點解要倒吊？

型lol

唔使鑽地唔使塞車

好似黨鐵露天站個啲唔係仲好咩？

用地面第三軌電未必可以

呢條起喺河上空

江之島果條其實係試驗線
佢起到係因為下面條馬路係屬於間公司
本身起嚟sell俾人，但最後得千葉跟風
類似嘅鐵路喺歐洲都有
搭過幾條都覺得好搖同埋好震
唔明點解支那都要抄

唔洗又電欖又路軌
平好多

不過係鬼國到, 個結果大家都知

點解路軌唔可以喺下邊？
喺下面嘅話壞咗仲可以行路軌走，依家掉轉咗咪要等人救

吊軌， 大都會建構諗出黎既空想科技
講緊係80-100年前

條軌斷先定架車甩落黎先

1. 覆蓋少，但結構佔用空間類近，而且車站一樣大
2. 啫睇用途

無知一問 點樣落車

叫班高官坐第一round先啦

跳傘

機動遊戲！

唔洗清路軌嘛

直通天堂

再快D 都仲得

直通地府

膠轆起初加速度同剎車勁啲，加上單軌專門做轉彎同上落斜，所以短距離內較快，相反做唔到高速

其實仲有千葉單軌

減少貧窮人口

感覺係低技術野

起話咩易呀，搵個綉球難呀

係咪姐係纜車。。

和你「提」清MPF
爭取BNO平權

日本計，同類似技術既跨坐式單軌比
其中一個重點係免除雪

不過最後都係跨座式單軌優點多啲

你啱

見到都唔敢坐
分分鐘吊撚死

結果實例地方都唔係好多雪，多雪地方又冇咁多人唔多起捷運，仙台同札幌直接起地下，青森得個吹字

廣島有真正嘅 Sky Rail，纜索拉動懸掛式單軌

空間問題

跑咁快做乜 趕住擺地攤?

日日都咁刺激

有冇加快插
成日要上新車個喎

歐洲好似得德國嗰條

唔係，有個機場都有類似嘅設計，但車箱短好多

機場遊樂場就唔計啦

佢係條鐵路線，只不過會經過機場

花式大爆炸

飛毛腿導彈直衝巴格達

Die Wuppertaler Schwebebahn,1901年開始營運

行行下跌咗落嚟

厲害了 我的國

成本問題
普通嗰啲鋪設高架路軌需要起平台
呢啲系上面直接吊住
懸掛式令重心位於軌道下方
轉彎穩定性好左
迴旋半徑就細左
適合在較曲折且空間受限ge路線
而且部分採用軌道內嵌設計的有抗天候問題的優勢
自己想像普通嗰啲路軌(ex西鐵線)落咗雨如果冇去水系統會點
呢啲你可以由得佢淋
反正淋極都唔會積水
慳番一筆
仲有好多
有興趣可以自己查

成本、空間問題
普通嗰啲鋪設高架路軌需要起平台
呢啲系上面直接吊住
懸掛式令重心位於軌道下方
轉彎穩定性好左
迴旋半徑就細左
適合在較曲折且空間受限ge路線
而且部分採用軌道內嵌設計的有抗天候問題的優勢
自己想像普通嗰啲路軌(ex西鐵線)落咗雨如果冇去水系統會點
呢啲你可以由得佢淋
反正淋極都唔會積水
慳番一筆
仲有好多
有興趣可以自己查

會fing咗出去

隨時直落地獄

好處係出左軌會自己埋左佢，支那又贏

其實呢種興建速度快,岩晒快速重建規劃
可以將香港輕鐵用預製件興建加高新路線、再興建上落站, 又唔影響服務
興建完又可以將舊路軌變成行車路

點會跌落嚟咁簡單
想像吓條嘢行緊80然後掟個大彎成架飛出嚟

出左事可以唔使救

但支那會將啲成本已經低嘅嘢變得更低
跟住就會...

元朗國大馬路用呢啲吊車就啱，多條行車線唔使咁塞

線路全長2.1公里，設車站3座，列車有2卡，可載170人，最高時速80公里

2公里跑都係15分鐘，點解要咁做

啟德原本想起
依家ban咗個idea

結果就係架車跌爛左條路

前兩日先有架高鐵出軌

直達地獄

一百幾十年前 八國聯軍都未出現
有埋片睇

地獄特急號

有冇鐵路撚解釋下點解部車要掉轉嚟行？

咁點解香港唔起呢種
論山多應該冇城市夠香港多山啦
起條上秀茂坪慈雲山咪幾好

等睇出軌⋯⋯

睇我名

新式自殺式纜車 連大橋都可以每個月冧一兩條嗰時 玩個冇安全繩嘅花式倒吊都係一種享受生命嘅方法

香港消防要求高
有晒逃生要求
好似西鐵高架/隧道入面
路軌左右都有平台俾你行
出事火警都可以打開門就走人

細細個成日諗香港唔玩叮叮玩依隻吊列車就正

原來有人講咗 sor

缺點好多
單單逃生問題已經唔得啦
同埋重心低 搖到仆街🤣

有料

I believe you can fly

正宗屌撚死

仲要已經唔用
德國一條 日本一條

呢架堅係開得好快
成架過山車咁

屌你

35 人死亡

呢個咁既野人哋有咗好十世啦

輕鐵水邊圍至元朗總站拆咗佢
用呢隻最好
不過冇可能㗎啦

理論上可行 中國製造實際上直達天堂

放翻上上面唔得既咩

唔係新科技

小康目標靠你啦
一死死一車人好快小康

公道講，可以將下面條路比番啲車行

屌 空心嘅

千葉用左幾十年，無乜特別

死亡倒吊車

問：文中用了多少次強大的來強調強國工程

死得人多了

咪就係
我仲特登click入去睇係咪真係咁奶共寫咁多強大

Monorail 唔係新野
跨座式日本好多大城市都有用 最近那霸ゆいレール就有
你地條重慶monorail 都係日本做埋車俾你去開Line 1先自煮「研發」
至於懸吊式 德國Wuppertal Schwebebahn 1901年已經開業 距今已經119年
有咩值得你中國打飛機

小學課室風扇.jpg

其實都係演嘢為主，
實際上建築成本太高，相對地面嘅電車或地下鐵，唔合乎經濟效益，否則日本同德國都唔會只係得一兩條。
日本唔清楚，德國嗰條嘅地方係一個河谷 (Wuppertal)，城市係長條型沿河發展，路面空間不足（因為山坡），地質太硬又唔適合礸挖，所以地面電車同地下鐵都唔適合，而起架空需要大量鋼材（可以見日本嗰條係石屎柱但德國嗰條係鋼柱），嚮 Wuppertal 卻容易得到（佢係重工業城市，亦都係產鋼區），多方因素配合先可以成就到呢條懸掛式鐵路

謬誤嚟

東京MO 做到80Kmh
大阪 75Kmh
Sao Paulo Line 15 都係80kmh
同世界大部分地下鐵路嘅最高營運速度相近/一樣

01 原文都咁多「強大」？

（多數唔夠強大先要咁強調強大）

日本多數行跨座式
那霸 北九州 大阪 東京羽田 東京多摩 都係跨座
冇他 工期較為短 成本俾鋼軌低
膠輪相對靜 道路橫斷面窄都起到 唔會太阻礙都市景觀

其實只係一條觀光列車，吊軌方便人睇風景
做乜吹到世界第一咁

下面嘅高度仲矮過部車，點行

減少人口

睇吓跌落地先定爆炸先

垂直落體

倒吊依種係咪唔適合高載客量
外國都係得一兩卡車廂 做唔做到六至八卡車廂
倒吊依種定義輕型鐵路?

屌，不就是倒轉了的輕鐵嗎？

一樣會有月台

具有自主智慧財產權的強大的中國人的懸掛式軌道交通系統成套技術

咩中文黎
屌你老味

香港地鐵脫過軌不了

小爆
跌
大爆
一次滿足三個願望

真定拍戲

點解要調轉啲屋

Wuppertaler Schwebebahn 係1901年嘅產物
支那

佢齋用鐵架，照計平過傳統鐵路，仲可以避埋交流道。唔會阻住啲車。

日本新幹線係60 年代通車，50 年代規劃已經係劃時代。歐洲去到80年代先跟進到。

不過膠轆車都係四卡到。台灣文湖 線就係膠轆做主力，迫到仆街。

我印象中有國家有用呢套system
但中国...玩命

笑死

留名等睇爆炸

乜都唔識又唔fact check係度亂up

唔係講緊都市高速鐵道隻高速囉...

。。。又唔係可以上下行車，吊黎托7咩

人地果d就硬係睇落好安全 支那就好似點都伏味濃

GDP 又升

而家強国都自煮燃發到，留名等睇港共自降standard 判俾中資建築公司起，之後用天價買埋中国製列車

20層樓跌落嚟跟住話冇死人 super!

應該唔會全程都咁矮掛

就算係德國都有試過部車跌落嚟，死過人（好似有人死亡嘅百幾年只係一次）
好難想像支那個安全紀錄會係點…

已經買緊支那制列車啦，馬鐵用緊㖭喇

以前同而家都有考慮緊。入隧道同依斜面行嘅話橋嘅結構成本優惠冇咗，突起嘅單軌構造變得貴過其他。個人覺得應該鐵轆同膠轆線分工清楚啲，不過唔係懸掛式啦。

試諗下呢條嘢搖到虎門大橋咁
實搶晒海洋公園生意

使徒來襲